{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"10","quiz":[{"id":317,"question":"إذا توقفت مركبة وأعطت حق الأولوية لمركبة الأمن، فبعد كم متراً من مركبة الأمن يسمح لها بمتابعة السير؟","a":"150م على الأقل.","b":"100م على الأقل.","answer":"2"},{"id":329,"question":"عند الرجوع إلى الخلف يجب اتخاذ التدابير اللازمة لمنع:","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"أي خطر.","answer":"1"},{"id":303,"question":"يجوز إيقاف المركبة في الجهة اليسرى من الطريق:","a":"فقط إذا كان عرض الطريق يزيد عن 12م.","b":"في طريق ذات اتجاه واحد أقيمت على مدخلها شاخصة تدل على انها طريق ذات اتجاه واحد.","answer":"2"},{"id":301,"question":"إذا أمرك شرطي بالدخول إلى طريق مغلقة أمام حركة المركبات:","a":"لا تدخل هذه الطريق.","b":"أمر الشرطي مطاع في هذه الحالة.","answer":"2"},{"id":311,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلك واحد في كل اتجاه:","a":"من أقصى اليمين إلى أقصى اليمين .","b":"من اقرب ما يكون من وسط الطريق بقوس عريض إلى الجهة اليمنى .","answer":"2"},{"id":327,"question":"عندما تقسم المساحة الفاصلة الطريق كلها إلى قسمين:","a":"كل قسم يصبح طريقاً ذات اتجاهين.","b":"يصبح كل قسم طريقاً ذات اتجاه واحد.","answer":"2"},{"id":320,"question":"تُعتبر الطريق المغلقة من الجهتين في نظر القانون:","a":"تعتبر طريق في نظر القانون.","b":"تعتبر مكان لسير المشاة وليست طريق.","answer":"1"},{"id":305,"question":"هل يجوز لشخص أن يسوق مركبة وهو تحت تأثير العقاقير المهدئة؟","a":"لا يجوز ذلك على الإطلاق.","b":"يجوز ذلك لغرض نقل مصاب فقط.","answer":"1"},{"id":321,"question":"عندما توقف المركبة في منحدر مع رصيف ، تستعمل فرامل اليد:","a":"توجه العجلات الأمامية لجهة الرصيف وتستعمل الغيار الخلفي.","b":"توجه العجلات الأمامية لجهة وسط الطريق وتستعمل الغيار الخلفي.","answer":"1"},{"id":304,"question":"ما هي إجراءات الأمان التي تتخذها من اجل تجنب صدم المركبة التي تسير أمامك؟","a":"تسير بنفس سرعة المركبة التي أمامك.","b":"تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك.","answer":"2"},{"id":314,"question":"في طريق منحدرة وفي قسم منها لا يتسع لمركبتين:","a":"حق الأولوية للمركبات الثقيلة.","b":"حق الأولوية للمركبات الصاعدة.","answer":"2"},{"id":319,"question":"لمن تعطي حق الأولوية في مفترق طرق بدون شاخصات؟","a":"للمركبات القادمة من الجهة اليمنى والمقتربة إلى المفترق.","b":"للمركبات الموجودة في الطريق الأعرض.","answer":"1"},{"id":325,"question":"كيف تتصرف قبل جسر ضيق؟","a":"تتمهل.","b":"تستعمل الزامور.","answer":"1"},{"id":312,"question":"يجب على السائق التخفيف من سرعة مركبته:","a":"عند مروره عن كل محطة باص.","b":"عند مروره عن باص واقف في المحطة.","answer":"2"},{"id":315,"question":"يستعمل السائق الزامور:","a":"لمنع خطر لا يمكن تفاديه بطريقة أخرى.","b":"لغرض التجاوز فقط.","answer":"1"},{"id":308,"question":"في طريق ذات اتجاهين مقسمة إلى ثلاثة مسالك:","a":"يجوز السير في المسلك الأيمن من اجل الاجتياز.","b":"يجوز السير في المسلك الأوسط من اجل الاجتياز.","answer":"2"},{"id":326,"question":"تمتد مساحة طرف الطريق لغاية:","a":"ثلاثة أمتار من حافة الشارع أو لغاية قناة الصرف.","b":"الطريق المجاورة الأخرى.","answer":"1"},{"id":318,"question":"عند وجود خط متقطع في وسط الطريق:","a":"يجوز الاجتياز إذا كانت الطريق خالية.","b":"ممنوع الاجتياز في جميع الحالات.","answer":"1"},{"id":323,"question":"إذا اصطدمت مركبتان ولم تقع إصابات بين الأشخاص:","a":"على سائقيها إبعاد المركبتين وإزالة كل مادة خطرة عن الطريق.","b":"إبقاء المركبتين مكانهما وإزالة كل مادة خطرة عن الطريق.","answer":"1"},{"id":322,"question":"عند السير بالقرب من مجموعة أولاد:","a":"يجب استعمال الزامور بصورة متواصلة للتنبيه.","b":"يجب تخفيف السرعة وزيادة الحذر.","answer":"2"},{"id":310,"question":"في مفترق طرق حق الأولوية للمركبة القادمة من اليمين:","a":"فقط عند وجود شاخصة قف في المفترق.","b":"عند عدم وجود شاخصات تدل على غير ذلك.","answer":"2"},{"id":316,"question":"ما هي واجبات سائقي المركبات تجاه مركبة امن؟","a":"تحويل مركباتهم إلى يمين الطريق والوقوف هناك وإعطاء مركبة الأمن حق الأولوية.","b":"تحويل مركباتهم إلى يمين الطريق والتمهل وإعطاء مركبة الأمن حق الأولوية.","answer":"1"},{"id":313,"question":"عندما تكون الرؤية محدودة:","a":"يجب الاجتياز بحذر.","b":"ممنوع الاجتياز.","answer":"2"},{"id":324,"question":"عندما تريد البدء بالسير من جانب الطريق:","a":"يمكنك البدء بالسير بشرط إعطاء حق الأولوية للمركبة باتجاه سيرك والقادمة من الخلف.","b":"تعطي حق الأولوية للمركبة التي خلفك إذا وقفت على اليسار فقط.","answer":"1"},{"id":302,"question":"من يجب أن يتصرف بحذر في الطريق؟","a":"سائقي جميع المركبات فقط.","b":"كل عابر طريق.","answer":"2"},{"id":309,"question":"عندما نوقف المركبة في طريق صاعدة بدون رصيف:","a":"نوجه العجلات الأمامية لجهة حافة الطريق.","b":"نوجه العجلات الأمامية لجهة وسط الطريق.","answer":"1"},{"id":307,"question":"هل يجوز إعطاء الإشارة باليد؟","a":"نعم، إذا تعطل جهاز إعطاء الإشارات في المركبة.","b":"كلا ، ممنوع إخراج اليد من المركبة.","answer":"1"},{"id":328,"question":"متى تستعمل الضوء العالي؟","a":"في طريق ذات اتجاه واحد فقط.","b":"في طريق خارج المدن وفي طريق داخل المدن عندما تكون الطريق غير مضاءة كما ينبغي.","answer":"2"},{"id":300,"question":"هل يجوز اختراق مساحة فاصلة ؟","a":"نعم يجوز للعبور إلى القسم الثاني من الطريق .","b":"كلا لا يجوز .","answer":"2"},{"id":306,"question":"طريق ذات اتجاه واحد هي:","a":"طريق فيها مسلك واحد في كل اتجاه فقط.","b":"طريق فيها حركة السير في اتجاه واحد أو هي بجانب مساحة فاصلة.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}